{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"20","quiz":[{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","b":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي","answer":"1"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"لا توجد أهمية للأمر","b":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","b":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","answer":"2"},{"id":328,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","b":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"بالنظر المجرد على العجلات","b":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"1"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","b":"خلل في مضخة الزيت .","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","b":"يزداد دوران المحرك وبقوة","answer":"2"},{"id":321,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","b":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","answer":"1"},{"id":317,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","answer":"2"},{"id":326,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","b":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","answer":"1"},{"id":324,"question":"تجهز كل المركبات عدا الدراجة النارية بمصباحين امامين","a":"اذا كانت المركبة ميكانيكية","b":"اذا كان عرض المركبة يزيد عن متر واحد","answer":"2"},{"id":309,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"1"},{"id":308,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","b":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","answer":"1"},{"id":313,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"صلاحية جهاز الوقود","b":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"2"},{"id":320,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف تلفت انتباه سائق المركبة المنوي تجاوزها عندما تجتازها في طريق ليست بلدية؟","a":"أضئ مصابيح الوقوف في المركبة في وضح النهار، إذا كان ذلك ضرورياً.","b":"يُسمح لك باستعمال الزامور قليلاً قبل عبوره ، إذا كان ذلك ضرورياً.","answer":"2"},{"id":312,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"صلاحية فيلتر الزيت","b":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","answer":"2"},{"id":316,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما تسخن بطانة الفرامل","b":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"2"},{"id":311,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","b":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":326,"question":"إذا تم وسم (تأشير) الشارع بخط فاصل متواصل وعلى يساره خط متقطع:","a":"خط متواصل مع خط متقطع على يساره هو مساحة فاصلة.","b":"ممنوع عبور الخطوط.","answer":"2"},{"id":315,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل الضوء العالي","b":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","answer":"1"},{"id":319,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","b":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","answer":"1"},{"id":327,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطىء جدا.","b":"استعمل بشكلٍ مؤقت الفرامل المساعدة (الهاندبريك).","answer":"1"},{"id":314,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","b":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":321,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","b":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","answer":"2"},{"id":318,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"وسادة الهواء.","b":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","b":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","b":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","b":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لمنع اهتراء الإطارات.","b":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}